'use strict';

var question = [{
    question: 'Где дети ищут подарки утром 1 января?',
    choice1: 'под ёлкой',
    choice2: 'под палкой',
    choice3: 'под скалкой',
    choice4: 'под мухой',
    answer: 1
}, {
    question: 'Что из перечисленного пирог?',
    choice1: 'кусака',
    choice2: 'закаляка',
    choice3: 'забияка',
    choice4: 'кулебяка',
    answer: 4
}, {
    question: 'Провожают, как известно, по уму, а как встречают?',
    choice1: 'по одёжке',
    choice2: 'по сберкнижке',
    choice3: 'по прописке',
    choice4: 'по рекомендации',
    answer: 1
}, {
    question: 'Как называют мелководный бассейн, предназначенный для детей?',
    choice1: 'утятник',
    choice2: 'лягушатник',
    choice3: 'селёдочник',
    choice4: 'тюленник',
    answer: 2
}, {
    question: 'Что, по словам кота Бегемота, он делал, когда его пришли арестовывать?',
    choice1: 'починял примус',
    choice2: 'чистил обувь',
    choice3: 'варил кашу',
    choice4: 'играл в шахматы',
    answer: 1
}, {
    question: 'Бочонок с каким числом в русском лото принято называть «топориками»?',
    choice1: '11',
    choice2: '69',
    choice3: '77',
    choice4: '88',
    answer: 3
}, {
    question: 'Что из перечисленного название концертного зала, а не стадиона?',
    choice1: '«Камп Ноу»',
    choice2: '«Альберт-холл»',
    choice3: '«Сан-Сиро»',
    choice4: '«Энфилд»',
    answer: 2
}, {
    question: 'В каком фильме Бен Аффлек был не только исполнителем главной роли, но и режиссёром?',
    choice1: '«Операция «Арго»',
    choice2: '«Операция «Трест»',
    choice3: '«Операция «Святой Януарий»',
    choice4: '«Операция «Ы» …»',
    answer: 1
}, {
    question: 'Как не называется ни одна из глав романа Лермонтова «Герой нашего времени»?',
    choice1: '«Княжна Мэри»',
    choice2: '«Бэла»',
    choice3: '«Княгиня Лиговская»',
    choice4: '«Максим Максимыч»',
    answer: 3
}, {
    question: 'Что норвежцы дарят на Новый год в качестве символа тепла и счастья?',
    choice1: 'дрова',
    choice2: 'свечи',
    choice3: 'спички',
    choice4: 'пледы',
    answer: 3
}, {
    question: 'Где впервые была произнесена фраза «Не в силе Бог, а в правде», ставшей впоследствии крылатой?',
    choice1: 'в Новгороде',
    choice2: 'в фильме «Брат 2»',
    choice3: 'в Белом Море',
    choice4: 'в соборе Парижской Богоматери',
    answer: 1
}, {
    question: 'Как называется психологический эффект, который несколько лет назад открыли американские ученые?',
    choice1: 'оконной рамы',
    choice2: 'закрытой фрамуги',
    choice3: 'дверного проёма',
    choice4: 'туалетного крючка',
    answer: 3
}, {
    question: ' Какой предмет стал причиной смерти французского композитора Жан-Батиста Люлли?',
    choice1: 'дирижёрская трость',
    choice2: 'струна рояля',
    choice3: 'гусиное перо',
    choice4: 'смычок скрипки',
    answer: 1
}, {
    question: 'Что не умеют делать ящерицы гекконы?',
    choice1: 'ловить рыбу',
    choice2: 'ходить по потолку',
    choice3: 'менять цвет',
    choice4: 'петь',
    answer: 1
}];